港府索FB用戶資料！半年190次創新高 全涉執法問題

港府索FB用戶資料！半年190次創新高 全涉執法問題

2016-12-23 11:27:00 HKT

Facebook最新公佈，今年上半年全球政府收集資料要求報告，其中港府要求次數達190次，不單創歷來新高，數目更比起上年全年總和184次更高；若與去年下半年113宗比較，要求次數大增68%。另外，所有要求均涉執法問題，未有一宗是就緊急求援而作出。

事實上，自有紀錄以來，港府收集資料要求報告均持續上升。今年上半年，港府的190次收集資料要求，共涉279用戶；去年全年涉用戶總數則為415個。

不過，今年上半年190宗要求中，只有45.79%獲Facebook正面回應；應要求而限制用戶登入內容的個案，則只有1次，行動是按衞生署控煙辦公室（控煙辦）要求作出。

另外，全球政府首半年的要求總次數為59,229宗，較上一次公布的2015下半年的46,710宗增加27%。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

source:

控煙同上fb有咩關係？

唔知係咪去控煙辦fb留粗口留言?

Facebook 好講清楚邊d會俾啦

美國31億次點做到